香港與東盟簽訂《自由貿易協定》和相關《投資協定》減免關稅

港與東盟簽協定 減免關稅

【本報訊】香港與東南亞國家聯盟（東盟）昨日在菲律賓簽訂《自由貿易協定》和相關《投資協定》，當中包括減免關稅、為本港服務行業打開市場，以及保護港商投資等。商務及經濟發展局局長邱騰華指，《協定》將加強香港作為貿易和投資樞紐的角色，「更在策略上配合我們迎接『一帶一路』的商機。」

為港服務業打開市場

邱騰華和東盟成員國的經濟部長於菲律賓帕賽市簽訂兩份《協定》，涵蓋貨物貿易、服務貿易、投資、經濟和技術合作、爭端解決機制及其他相關範疇。邱騰華表示，貨物貿易方面，東盟成員國同意對香港原產貨物減免關稅，預料香港從事出口的企業可逐步節省關稅，從而降低成本，提升市場競爭力。
服務業方面，受惠的服務業包括專業服務、商業、電訊、教育、金融、旅遊、仲裁，以及建造及相關工程等。邱騰華提到，「協定為香港企業投資東盟市場，提供公平與公正待遇，並讓他們在投資被徵收或因戰爭、武裝衝突等事件引致投資損失時，按商訂的標準得到補償。」
<蘋果>

邱騰華提到，「協定為香港企業投資東盟市場，提供公平與公正待遇，並讓他們在投資被徵收或因戰爭、武裝衝突等事件引致投資損失時，按商訂的標準得到補償。」